\documentclass{beamer}
\usetheme{metropolis}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}

\setbeamercolor{block title}{bg=gray!30}
\setbeamercolor{block body}{bg=gray!20}

\title{Algorithmen I Tutorium}
\date{\today}
\author{Henriette Färber}
\institute{Tutorium 10}

\begin{document}
\maketitle
\section{Wiederholung: HashMaps}
\begin{frame}{Grundlegendes}
    Wollen wir eine HashMap in Pseudocode benutzen, müssen wir einige 
    Eigenschaften im Voraus definieren:
    \begin{itemize}
        \pause 
    \item die Hashfunktion\\
        $\rightsquigarrow$ für unsere Zwecke reicht es in der Regel,
        die Hashfunktion zu einer universellen Familie gehören zu lassen
    \item die Strategie zur Kollisionsauflösung
    \item die Größe\\
        $\rightsquigarrow$ hier bietet sich auch oftmals die schöne 
        Formulierung\\"von ausreichender Größe" an
    \item welche Schlüssel sie entgegennimmt
\end{itemize}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Beschreibung einer HashMap}
      Problem:\\
      Mit diesen Eigenschaften sind HashMaps zu komplex, als dass wir sie
      schön in Pseudocode gießen könnten.\\[2em]
      Lösung: eine kurze Präambel, die die HashMap beschreibt
  \end{frame}
  \begin{frame}{Beispiel}
      Die im folgenden Algorithmus genutzte HashMap verwendet eine 
      Hashfunktion aus einer universellen Familie und nutzt lineare Suche
      zur Kollisionsauflösung.
      \begin{algorithm}[H]
      \begin{algorithmic}
          \scriptsize
          \Procedure{foo}{collection: [(text: string, number: 
          $\mathbb{R}$), n], m: $\mathbb{N}$}
          \State ...
          \State $map \gets$ HashMap of size m with 
          \State $\>\>\>\>\>\>\>$ elements of (string, $\mathbb{R}$) and
          \State $\>\>\>\>\>\>\>$ key: element $\rightarrow \mathbb{R}$,
          (a,b) $\rightarrow$ b
          \State ...
          \State map.insert(collection[0])
          \State element $\gets$ map.find(collection[n-1].number)
          \State ...
          \State map.remove(collection[0].number)
          \EndProcedure
      \end{algorithmic}
  \end{algorithm}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Aufgabe}
      Der ebenso geniale wie misstrauische Superbösewicht Dr. Meta hat 
      einen schweren Schlag erlitten: Nach dem letzten Coup, den er gegen
      seinen Erzfeind Theorie-Man startete, ging seine Flotte der
      superschnellen Meta-Mobile unter ungeklärten Umständen in Flammen 
      auf. Da dies nicht das erste Mal war, beschließen sich einige 
      seiner Investoren, ihm die Geldmittel zu streichen.\\
      Dr. Meta muss sparen!\\
      Er beschließt kurzerhand, dein Teil seiner Mitarbeiter den 
      Krokodilen vorzuwerfen, die seiner Einschätzung nach zu viel 
      Urlaub nehmen.
  \end{frame}
  \begin{frame}{Aufgabe}
      Leider hat Dr. Meta für diese Aufgabe nur eine Aufzählung der Form
      (Mitarbeiter-ID, Tag), wobei eine ID eindeutig und ein Tag eine 
      natürliche Zahl aus \{1,..,365\} (Dr. Meta hält Schaltjahre für
      eine miese Verschwörung der Kalender-Industrie und gewährt am 29.
      Februar generell keinen Urlaub).\\
      Natürlich kennt Dr. Meta auch noch die Anzahl seiner Mitarbeiter 
      von seiner letzten Säuberungsaktion.\\
      Gebt einen Algorithmus an, der in erwartet linearer Laufzeit
      die IDs der Mitarbeiter ausgibt, die mehr als zwei Wochen Urlaub
      genommen haben. Jede ID darf dabei nicht mehr als einmal 
      ausgegeben werden.
  \end{frame}
  \begin{frame}
      \scriptsize
      Die im folgenden Algorithmus genutzte HashMap verwendet eine 
      Hashfunktion aus einer universellen Familie und nutzt verkettete
      Listen zur Kollisionsauflösung.
      \begin{algorithm}[H]
          \begin{algorithmic}[1]
              \tiny
              \Function{publicShaming}{vacationData: [(id: $\mathbb{N}$,
              day: \{1,..,365\}), n], count: $\mathbb{N}$}:List$<\mathbb{N}>$
              \scriptsize
              \State $map \gets$ HashMap of size count with 
              \State $\>\>\>\>\>\>\>$ elements of ($\mathbb{N}$,
              $\mathbb{N}$) and
              \State $\>\>\>\>\>\>\>$ key: element $\rightarrow 
              \mathbb{N}$, (a,b) $\rightarrow$ a
              \For{(id, day) $\in$ vacationData}
              \If{if $\notin$ map}
              \State map.insert((id, 1))
              \Else
              \State map.find(id)[2] += 1
              \EndIf
              \EndFor
              \State doomed $\gets$ List$<\mathbb{N}>$
              \For{(id, days) $\in$ map}
              \If{days $>$ 14}
              \State doomed.append(id)
              \EndIf
              \EndFor
              \State \textbf{return} doomed
              \EndFunction
          \end{algorithmic}
      \end{algorithm}
  \end{frame}
  \end{document}
